\chapter{Journal de travail}

%---------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{description}
    \item[Lundi 13.02] Durée : 03h30 \\
    
    Demande de prêt au help-desk de la Heig-VD. Réponse négative par manque de matériel.\\
    Renseignement auprès de l'\emph{iict} qui travail avec des Mac : pas de portable à disposition mais plusieurs alternatives : \\
    
        \begin{itemize}
            \item Connexion sur un serveur Mac de l'institut via remote desktop : à tester depuis la maison (faible bande passante).
            \item Installation de Mac OS X sur une machine standard $\rightarrow$ demande de prêt d'une tour auprès du help-desk : peu pratique pour les déplacements à l'école.\\
        \end{itemize}
        
    Première rencontre avec le professeur, établissement d'un cahier des charges sommaire au tableau noir, discussion à propos des points administratif. Nous nous verrons les lundis en début d'après midi à condition que l'un ou l'autres des partis le demande. Le professeur m'accompagne dans ma recherche de matériel et se propose de demander de l'aide au doyen.\\
    
    \item[Mardi 14.02] Durée : 08h30 \\
    
    Synthèse de la discussion du jour précédent à partir de photos du tableau noir. Réponse du doyen concernant le prêt de matériel. L'école ne dispose pas de Mac et il souhaite que le développement se fasse sur le serveur fourni par l'\emph{iict}. Nouvelle prise contacte avec M. Yann Müller pour obtenir les accès au serveur. Documentation personnelle sur le développement iOS ainsi que sur le framework \emph{Ruby on Rails} pour la partie web.\\
    
    \item[Vendredi 17.02] Durée : 01h30\\
    
    Réponse de M. Yann Müller, premier test de connexion au serveur de l'\emph{iict}. Cette solution n'est pas viable pour le développement depuis la maison (trop faible bande passante). Notification au professeur qui m'assure qu'il dispose d'autres solutions de secours.
\end{description}

\clearpage

%---------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{description}
    \item[Lundi 20.02] Durée : 05h00\\
    
    Création du template \LaTeX{} du rapport, documentation sur \emph{jQuery} pour la partie web, recherche d'une solution pour mettre en place un serveur personnel accessible depuis le web (no-ip, dyndns) pour faciliter le suivi du prof. Problème : vieux routeur ne gère pas le \emph{port forwarding}.\\
    
    \item[Mardi 21.02] Durée : 03h00\\
    
    Lecture des leçons 1 à 3 sur le site conseillé par le professeur \cite{stanford_tuto_iphone}.\\
       
    \item[Mercredi 22.02] Durée : 03h00\\
    
    Première analyse sommaire du schéma de la base de données, recherche de solution pour afficher le graphe de l'enveloppe sur une page web, \emph{highcharts}\footnote{http://www.highcharts.com/} semble très intéressant (multiples rendu, documentation, superbe rendu). Documentation \emph{Javascript}, \emph{Ajax} et \emph{Rails}.\\
    
    \item[Vendredi 24.02] Durée : 04h00\\
    
    Test de diverses solutions de graphe, dont notamment \emph{highcharts}. Problème : ces librairies ne font que des graphes "standards" (plot, bar, ...).\\
    Essais avec HTML5 \emph{canvas} et \emph{Javascript}. Relativement simple et on arrive à des résultats concluant. L'enveloppe sera dessiner de cette manière.\\
    
\end{description}

%---------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{description}
    \item[Lundi 05.03] Durée : 08h00\\
    
    Rencontre avec le professeur : \\
    Changement des rendez vous, nous nous verrons dorénavant les mercredi matins à 11h00. \\
    La plate-forme sera développée à l'aide du framework Ruby on Rails. Nous n'utiliserons que les standards HTML5 + CSS3 $\rightarrow$ demande de modification pour le serveur web fourni par l'école.\\
    
    Récupération du Mac. Mise à jour et installation de l'environnement de développement (xcode + rails)\\
    
    \item[Mardi 06.03] Durée : 06h00\\
    
    Découverte de l'environnement de développement xcode, première application iPhone : une simple machine à calculer à tas. Recherche et tests sur la navigation dans les applications \cite{storyboard_tuto_iphone}.\\ 
    	
    \item[Vendredi 09.03] Durée : 06h30\\
    
    Création du repository \emph{git} sur https://bitbucket.org/. Modélisation de la gestions des avions et des différentes associations. Création d'un modèle entité-association et implémenation du schéma avec rails.\\§
\end{description}




